無業漢假借學術研究哄騙嫩男拍裸照及自瀆片 16歲男生為15萬獎金脫衣

28歲無業漢以學術、研究用途以及參加雜誌攝影比賽為借口，誘騙3名嫩男脫衣拍裸照甚至自瀆影片。其中16歲男生原本三番四次拒絕，惟最後不敵對方提出可分享15萬元裸照拍攝比賽獎金的利誘，終脫下衣褲充當模特兒，結果原來所有影像只供無業漢一人私藏享用。涉案無業漢今於區域法院認罪。
法官決定先索閱事主創傷報告，被告背景、心理及精神科報告以助考慮判刑，辯方求情押後，案件下月27日再訊。

起初稱獎金1.2萬 男生不為所動
被告盧衍光今承認三項欺詐及一項管有兒童色情物品罪，他原被控一項涉及另一名事主的刑事恐嚇罪，則保留於法庭檔案，不予起訴。
案情指，事主Z和A分別於2013年打籃球時認識被告，被告曾向Z自稱教師。約於2016年8月，被告分別要求當時17歲的Z，以及20歲的A拍攝裸照，聲稱用作學術或研究用途，兩人信以為真，A出於友情下答應，兩人分別到被告獨居的觀塘住所，讓被告以手機拍攝40至50幅裸照，及後在被告要求下，Z自拍了自瀆片段發送給被告，而A更即場被拍下自瀆片。
涉案最年幼的Y，2016年案發時16歲，他經朋友認識被告，二人因玩網上遊戲而相熟。同年7月初，被告稱要參加美國同性戀雜誌舉辦的比賽，要求拍攝Y的裸照，以及一段自瀆片段，更指有機會贏取獎金1.2萬元。

被告以年齡分類存放兒童色情照
Y最初不為所動，三番四次拒絕，但被告鍥而不捨，至8月被告要求Y為另一本雜誌的比賽拍攝裸照，更稱勝出獎金高達20萬港元，Y可獨享其中15萬元。Y最後同意，並讓被告拍攝50幅裸照，在被告游說下自拍自瀆影片給被告。
警方調查下，同年9月12日到被告住所將他拘捕，搜出一部手機及電腦，檢驗下發現被告的Google Drive內存放屬兒童色情物品的177幅照片及25個錄像，部份檔案名稱更以兒童年齡分類，其中一個名為「Money, 主席與他弟弟的激情對話」文件夾則載有三名事主合共168幅照片及3個錄像。
被告警誡下承認，有關照片和錄像全供他本人觀賞，不涉學術或研究用途，也無參加比賽或金錢報酬，他偽稱有獎金，只是想利誘對方答充拍裸照和錄像。

傻閪咁都信

每個人都有一個價 會拒絕只係因為個價未符合你預期

外國child pornography好大罪, 一上榜邊到都唔使去. 香港就寫到個學生求財咁

依家d狗都可以叫小朋友除晒衫比佢任睇啦

最戇鳩係個男仔一元都未收到就俾佢影,大佬贏硬架咩,係都叫條龍友俾左訂金先影啦屌你,柒撚到

太天真

部份檔案名稱更以兒童年齡分類，其中一個名為「Money, 主席與他弟弟的激情對話」